Clase04.BST.fst
@@ -46,20 +46,41 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) 
+  : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) 
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, r) ->
+    insert_size x l;
+    insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
-=
-  admit()
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, r) -> 
+    insert_height x l;
+    insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) 
+  : Lemma (member x (insert x t)) 
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, r) ->
+    insert_mem x l;
+    insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
+
+let rec height_incr (x:int) (t:bst)
+  : Lemma (height t <= height (insert x t))
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, r) ->
+    height_incr x l;
+    height_incr x r
 
 let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
   match t with
@@ -76,6 +97,30 @@ let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
   | None -> l
   | Some (x, r') -> N (l, x, r')
 
+let rec extract_min_none (t:bst)
+  : Lemma (requires None? (extract_min t))
+          (ensures t == L)
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, _) -> extract_min_none l
+
+let rec extract_min_size (t:bst)
+  : Lemma (requires Some? (extract_min t))
+          (ensures size (snd (Some?.v (extract_min t))) == size t - 1)
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (L, _, _) -> ()
+  | N (l, _, _) -> extract_min_size l
+
+let delete_root_size (t:bst{N? t})
+  : Lemma (size (delete_root t) == size t - 1)
+= let N (_, _, r) = t in
+  match extract_min r with
+  | None -> 
+    extract_min_none r;
+    ()
+  | Some (x, r') -> extract_min_size r
+
 let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
   match t with
   | L -> L
@@ -87,17 +132,39 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) 
+  : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) 
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, _, r) ->
+    delete_root_size t;
+    delete_size x l;
+    delete_size x r
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= let N (l, y, r) = t in
+  if x < y then delete_size_mem x l
+  else if x > y then delete_size_mem x r
+  else delete_root_size t
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec length_append (xs ys : list int)
+  : Lemma (length (xs @ ys) == length xs + length ys)
+= match xs with
+  | [] -> ()
+  | x::xs' -> length_append xs' ys
+
+let rec to_list_length (t:bst) 
+  : Lemma (length (to_list t) == size t) 
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) ->
+    to_list_length l;
+    to_list_length r;
+    length_append (to_list l) [x];
+    length_append [x] (to_list r)
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
